[獨遊][鐵膠?]令和元年迫爆JR之旅

HI大家好我今次係第一次寫遊記，請各巴絲多多包涵
因為都一段日子無自己一個人去足全程，所以終於可以寫了

今次行程既主角就係JR全國PASS(7日)
開的原因好簡單就係為用而用，既然係咁就多小小Green埋佢啦

主要是當新幹線同特急係地鐵咁搭，去下唔同地方走花看花咁
觀光同遊車河約一半一半啦
觀光都係D大路地方多數大家都熟識，有我以前去過同未去過的地方

除此之外基本是窮遊level (連登standard)
食方面一般是1000-2000內一餐，當中有幾碗拉麵
得個別兩餐到3000，早餐多數咬飯團解決問題
住就全部係hostel除開約3000一晚，黃金周算係咁啦，果期點住溫泉喎
無咩特別大消費了

行程是三晚名古屋、三晚大阪、三晚東京
中間做咩就慢慢講啦，保證有驚喜架
不過我的風格應該係會好多廢話，大家鍾意就睇唔鍾意就罷就啦

留名

啱啱大阪返到香港
Lm

lm

Day -1 (請接受我用到負數)
搭了連登最受爭議的香港快運前往名古屋
點解今次會揀呢個航點呢，最主要原因係我從未去過名古屋
跟住果日都會係名古屋一日遊先再開JR PASS

作為全港最準時航空公司準時抵達愛知縣常滑市
唔駛3個字出到關，不過最後都係俾海關攔截左開gip

機場格局同羽田國際線(將來叫返T3)好似下

有小小時間拜訪下中部隻比卡超先

作為三大都市圈之一的機場，鐵道方面已經得返一鐵獨大
唔似成田羽田関空咁有得打對台

所以點都搭返次名鐵μ-Sky去名古屋

仲有專用月台

上車！名鐵2000系
但車頭影唔到放棄左

有時手痕都會收集下當地IC卡
左邊是TOICA雞仔 (JR東海推出)，之前在JR三島入手的
右邊是今次新加入的manaca，謎之黃色球狀物體 (名鐵推出)
呢兩張同大家熟識既SUICA、PASMO、ICOCA一樣，都係所謂「全國共通」
但事實上係加入左呢個大家庭果10款先係共通，所以講法有小小誤導既

打住呢到先啦，訓覺

修正下
manacaは、エムアイシーと名古屋交通開発機構が発行

留名想睇你在名古屋和東京的行程

LM

名古屋先咪東西兩邊走？

向左走向右走～

負皮先

打錯

Day -1 (續)
在名鐵名古屋駅見識到有幾咁神奇之後
搭地鐵去了第一間hostel check in

由於我plan呢個行程都有D趕所以名古屋住宿已所剩無幾
3000YEN一晚真係執到彩

轉個彎對面馬路就是名古屋最熱鬧的大須商店街
是日餘下的時間都是在這裡打發下

人人人人人人，不過大部分都係日本人，遊客聲量不明顯

好有過年的氣氛，呢到都好多小食店排晒隊，有點行葵廣的感覺

其中一間受當地人喜歡的小食店 (らしい)

商店街範圍至少有三間這個kebab，另外好多擁有強烈異國風情的食店
如意式、越式、香港少見的巴西式etc

另外這個就是傳說中日本三大觀音之一的「大須觀音」
我對偽娘無興趣所以無入去拜訪了

怎會連中京圈都有富士淺間神社？

要唔要支持下地元好女仔？

總括而言呢條商店街係我去過咁多個最有驚喜
首先唔怕無野食又唔駛食連鎖店 (結果我三晚都係呢頭食野)
雖然我唔鐘意買野但行下輕鬆下已經好滿足
另外呢到都收埋左一條電氣街，不過規模就唔算好大喇

Day -1 晚餐居然是一碗拉麵解決了所以問題

點解我來到名古屋咁多野食都係要食東京都既拉麵？因為實正太好食了
諗返起在八王子食過兩次就令我把持不住

而呢間分店都無令我失望，口味同埋水準同本店比無咩明顯分別

btw我入去既時候入面根本無人
反而出面間kebab仲多人，睇來名古屋人唔太鍾意食拉麵？

Day -1 完
Day 0 會係名古屋一日遊，到底名古屋係咪真係咁悶？

留名支持，下個月都去名古屋

點解啲圖要會員限定

中部機場個款同香港好似

唔知樓主還有去名古屋邊些地方?

我剛剛去完名古屋, 得 2 日 1 夜, 玩唔到好多地方

Day 0 (平成末日)
首先買了名古屋地鐵(+巴士)一日券

因為200YEN起跳，搭三程就已經回本
但留意600YEN呢張要土日祝先有賣

晨早流流六點零鐘去左好出名的熱田神宮晨運

呢張係我在境內留下的唯一照片
因呢個神社真係完全毫無顏值可言，大部分人來到應該係失望

wiki張相是咁的，參拜也只能夠到呢到為止
據說古代三神器「草薙劍」以前係收埋響入面，歷史份量極高，不過我唔識歷史留返俾大家考據下啦
所以參拜了半個鐘唔知有無就走了

跟住試圖去名古屋城

熱門景點的話多數會話埋俾你知邊個出口，完全唔需要搵
不過望到名古屋城好多人要等，天氣又麻麻地，所以最後都係無入到去

悶得滯去遊下車河算

名鐵特急好快(圖文無關)，兩架120km/h擦過個爆音好勁

去到呢度就返去了

順便用入場券過埋近鐵果邊hea下
[member]
[/membr]
可惜就見唔到島風
跟住去食lunch了

我之前去住丸之內， 2 日都有買一日卷，也是 600 日元

名古屋城天守閣大維修，要 4 年後先可以再參觀

我自己就去了最繁忙的名鐵站

文呢樓豬
快啲出

咁講返名古屋餐lunch先
有巴打推介了一個海鮮丼，在名古屋駅附近好就腳

行列必至，仲要黃金周

主角是飯，軟熟到唔識形容，還有隻蛋
海鮮是配角質素正正常常
可以再食過

吞拿魚

下午去最後一個名古屋景點哈哈哈

搭條唔知咩aonami線，個名懶新潮咁
原來有臨時班次飛晒中間所有站，回程坐到都幾正

當然唔係去LEGOLAND啦

唔係好大，一眼差唔多睇晒

技術問題無影到架linear

東海道線歷史果part都值得睇啦
整體感覺，我覺得幾昆水下，仲要咁隔涉

晚餐
搭地鐵去六番町再行20分鐘路去到呢間
全名古屋、全愛知、全中京圈，以及應該係全中部最高評價的拉麵店

到達時間為下午6時05分，然後店主出來跟我說「Sorry SOLD OUT」
明明店外也不是太多人排隊，他說是湯底賣晒
好失望，原路折回，但中途才發現有巴士，所以拿了PASS搭返去地鐵站
都慳返唔少腳力同埋心力

所以返左大須商店街範圍搵野食
好啦一場來到名古屋試下名古屋名物之一

味噌汁好味，但食落都係覺得好咸
豬扒就真係一般般，幾多肥肉，總括而言幾重口味
好彩可以無限添飯

食完之後去飲酒消下滯

平成最後一日就咁過左，跟住正片開始
Day 1 (令和元年元日)

在金山開始我的JR PASS之旅
金山係名古屋的重要車站，有JR東海道本線、JR中央本線、地鐵線同埋名鐵線
好多時會方便過響名古屋駅轉車

返到名古屋駅就搭呢班車上路了

第一次坐特急GREEN CAR，好興奮呀

好眼訓，8點開車一陣就訓左，醒返已經係木曽福島

是日第一個落腳點就係第2新東京市：松本
結果都係返左來JR東日本地頭

Lm green pass好正

磁浮館個模擬器都幾好玩

しなのGREEN都係2+2位

Green Pass

Green pass
留名跟進

磁浮館可以拎飛抽車掌體驗/在來線
似玩電車go,都幾過癮
我非鐵膠但都幾鐘意呢個館，人唔多慢慢hea都玩到兩個鐘

食唔到紫陽花真係可惜，佢個醬油湯底真係好正，淳而不膩，雞肉隻隻不同，絕對拍得住東京頂級名店

機械既野我識條

歡迎來到松本，通常來到呢到落腳的人會去埋上高地
不過我只係來快閃

行了廿分鐘到松本城，呢個免費位角度係最靚

不過意外驚喜係是日無料開放

入到去，排天守閣話要排三個鐘

留左陣就趕住閃人，一街評價較好的信州soba都排晒長龍
明顯大部分都係睇tabelog搵食的日本人
以為過年

因為時間關係又係食拉麵

好有信州味道，味噌比較名古屋豬扒果D入味好多又唔會過咸
D筍唔係普通野，400YEN一碟

383系GREEN CAR當然坐車頭

咁多筍

有錢

不過如果我揸全國pass起碼橫跨四五個地域

北海道玩到九州

松本快閃之旅完，剩返時間都係9 fing fing

返去車站拿ekinet指定席 (除左第一張之外)
但後面D行程都俾我後來改到鬼馬五六

跟住上路，中央線之旅

還返SUPER AZUSA俾我
本來是搭飯田線但架車唔多生性delay左
驚轉唔到車關係最後坐到落甲府
雖然去到岡谷都發現架飯田線普通車原來等埋，但我已經唔敢落車lu

留意返GREEN CAR係無指定席狀態燈的，理論上一定要事先有飛先可以坐

甲府，呢個係武田信玄公的鄉下

今次去到甲府要拿拿臨轉車實行後備路線：身延線

ふじかわ即係富士川咁解，也就是沿線果條河川而命名
留意呢個係無GREEN CAR，所以索性自由席算
坐落去果然係有D分別

市川大門駅個站都幾得意

身延駅，代表景點為身延山久遠寺

令和第一日天氣真係曳左D，望住富士川幾有仙景feel
但其實好多時候我係訓著左

少年你太天真

内船駅，是動漫畫作品「ゆるキャン△」的主要舞台
對山梨縣比較少人去的地方有唔少的推廣作用，尤其本栖湖

題外話，我去年去過兩次本栖湖 ，一次依靠公共交通工具

因為個湖有一半屬於身延町，所以容我借機會講下佢

首先一定要講本栖湖的位置和交通

河口湖的話是有路線巴士到「本栖湖」，但下車地點為上圖的觀光協會為止，到能夠看富士山的地方要行好耐路先到

但是眼利之下發現原來果到隱藏一條巴士線
一日只有一班。終點為身延線上的下部溫泉
而這個路線，在富士急行巴士的各觀光資訊皆沒有提及，最多會叫你行路過去，似乎是因為一些原因刻意隱瞞

但怎麼都好，我來到了

呢到遊客真係希少(比起河口湖一街都係人)，但露營場好爆
至於一千YEN紙個觀景點係響上山，要行半個到
兩次都因天色唔夠好而決定無上到去

露營場所屬的浩庵莊

第二次來，朋友自駕，不過天色都係一般般，等D雲走等左好耐

還有人在玩航拍機

跟住會講埋富士宮

身延線，富士宮駅

本來想落車行多次，不過令和第一日的天氣實在有點兒那個
今年年頭去左，正值年末年始期，都係好多好多人

富士宮擁有全日本最接近富士山的AEON MALL，同擁有最接近富士山的OUTLET的御殿場可謂富士山地區的左右門神
兩處皆有能登上富士山的巴士

富士宮地區名物：炒麵

等左個幾鐘先有位坐，但係不失所望，最勁係炒麵食落去完全無油
似係有鑽研過點樣炒，我諗香港唔會有人走去研究點樣炒麵炒到好食

富士宮近年新的景點：靜岡縣富士山世界遺產中心 (2017年底開館)
單是欣賞其建築設計已經值回票價 (也只是300YEN)
關於世界遺產的事情唔呢到講，因為一匹布咁長
但肯定的是富士宮市近年推動觀光的力度也變得十分強悍
也開始sell「從0開始登上富士山」的路線

在中心天台可以看到大大的富士山正面
呢個係冬天夕陽的紅富士

另一個重要景點，富士山本宮淺間大社，就在世遺中心隔離
環境優美，也能看到富士山，雖然角度有小小微妙

社內有個湧玉之池，個人覺得完勝那個人多到要死的忍○八海

關於身延線的離題就去到呢度先

兩個幾鐘到終點静岡，感覺好漫長
呢個特急最方便地方係會在富士駅掉頭返東海道本線，而唔需要轉車

嚟緊都想去身延個邊 想問內船個頭見唔見行李寄存

富士宮有，估計係近年先多左

内船駅已經算太鄉下已經見唔到有......

Thx 唯有到時汁生

到静岡駅行一轉就繼續上路，好多人

Kodama行N700Ａ，雖然站站停都可以去到東海道新幹線最高速度285km/h

在豊橋落車，已經返到愛知縣範圍

跟住走去坐在來線，毫無速度感，無pass真係坐名鐵算

岡崎，跟住遊下愛知環狀鐵道

專用的0號用台，位於JR改札內
岡崎 - 新豊田間是國鐵以及民營化後JR東海，一年後全線開業後第三sector化左
因為TOYOTA本社就是位於豊田市，所以係一條吸血路線

今年2019年先導入IC卡(跟JR東海的TOICA範圍)
入了JR閘要係度拍多次確認先視為愛環岡崎理由，否則會視為終點高蔵寺經由
高蔵寺因為是有直通運轉所以無呢舊野
呢舊野響首都圈比較偏遠的地方會比較多，因為好多車站都共用駅舍(唔imply有直通運轉)，整多個閘好dump$$

中途9影下

終點高蔵寺，愛環線完乘

跟住意外地坐到JR中央線快速回程
在鶴舞駅落車行返去大須 (縮水唔想一個站都要俾200搭地鐵)

返到去都9點幾
名古屋最後的晚餐都係在大須完成，證明我好鐘意呢個地方

因為都夜好多地方都閂門，只好求其D
原來呢間野響名古屋都幾有名，我都係誤打誤撞
結果1000YEN埋單

訓醒之後就要跟名古屋暫別了

名古屋本身雖然就無咩大景點，但勝在搵食係無得輸
作為落腳點係完全無問題

尤其是大須商店街，感謝你給我三晚溫飽

呢日都比較亂寫返個乘車紀錄出來，有8個鐘在車上度過

Day 1正式完結
接下來向大阪進發

特別快速點會冇速度感
我上次坐都開到過百

呢張相喺邊度影?

可能坐得兩個站 同埋好眼訓

去到富士宮一定會搵到

以為kodama全部用舊車

基本上全部16輛編成既都有機會用到，無論係JR東海定JR西既車

對唔住因為呢排心情太差所以依家先繼續

因為香港？

Day 2 令和元年5月2日

bye bye 名古屋，今日往大阪進發

在名古屋駅快速食完藍藍路就起行了

首先係快速みえ キハ75形気動車
有一卡係指定席，GW都坐爆晒，我係唔應該咁衰仔同日本人爭既
快速みえ中間會取道伊勢鐵道，揸全國PASS係需要補小小錢

去到仮名只有一劃的車站：「津」
順帶一提，以前曾經把英文表記改成「z」而呃到健力士世界紀錄，但一年後就被除名了

伊勢地方的路線為JR和近鐵有競合關係
JR的話沒有快速みえ係完全會俾近鐵砌低

有小小時間影下イセIII形気動車

在「津」逗留了三個字踏上南紀之路

唔知點解，好鍾意睇jr green pass遊記

基本上一坐Green Car就好容易訓着
在南紀訓左陣，醒來已經在尾鷲

見到海邊，進入和歌山縣

到了紀伊勝浦，無咩時間影相
車站locker爆晒，好彩巴士站入面有而且仲平D tim
拿拿臨上左巴士迎接本日唯一行程：熊野那智大社

在大門坂下車，大家都可以選擇繼續搭上去既
我就選擇行下路吸收下新鮮空氣
基本上沿途都聽唔到外語

夫妻杉，樹齡約800年

初級郊遊路線，但石級許多，宜輕裝上陣

不久就到那智山參拜道，都幾多汗下

其中一個啦

我都係今日剛到日本

本來諗住月尾終於有得輕鬆下
點知

加油啦

而家仲plan緊行程
深係買左頭兩晚酒店

黃金周少不免的：排隊

拜完就閃lu

遠處已經望到日本三大名瀑之一：那智大滝
為世界遺產「紀伊山地の霊場と参詣道」的構成資產之一

btw另外兩大是日光的華厳の滝同埋應該係最少人去過的袋田の滝
華厳の滝好多人去過，唔多介紹
袋田の滝最正係冬天結冰，希望有機會去埋佢

閃人，好彩有臨時巴士打救，而且直達返紀伊勝浦
一路搭一個望住d自駕人士依家先爬上山就有d忍唔到笑

本來就浸下溫泉搭18:02班車走人，但落到去趕到15:28班車
結果我都係歸心似箭，最後成個行程都無浸到溫泉

走lu，真係去大阪喇

289系的津波對策

今日又坐成3個幾4個鐘

つづく，到左無口賤蓄領域！

G20真係慘過黃金週呀 sosad

祝賀樓主個post復活

一日兜哂紀勢

爽呀
咁新宮果到今次就pass左，想奈良搭巴士去

check in完拿拿臨去食野 (間野就唔講住)
搭環狀線去搵食，圓返幾時前去到摸門釘的怨念

天滿商店街好多平民向食店，要數最有名應該就係呢間

做左最後一位食客，要幫手拿住舊咁既野提示後來既人已經截左龍

食到好撚飽都唔駛2000YEN，但下次記得睇返店長推介先好點野食，雖然有D就賣晒
食完就閃LU，西九条入來D人嘈到拆天

跟住就會響呢間hostel留三晚

睇名就知，係一間大手私鐵旗下的物業
作為hostel位置屬霸權級，天王寺駅行兩分鐘就到，也屬天王寺公園範圍

一入去到仲有好多奇怪吉祥物
介紹返，隻馬騮叫近太郎

從露台望出去就係天王寺公園 (不過聲浪都幾大下，好多人飲酒)
戶外環境屬一流

係廳睇電視，見到呢個鳥取蟻欄就忍唔住笑

Day 2 完
次回預告：無口賤蓄請你放過我

咦錯圖 之後先補返啦

Day 3 令和元年5月3日
7點幾就出左門口，咁今日天氣好就去下遠D的地方啦
又想搭新幹線
咁天王寺出發當然要好好利用呢到的優勢同埋JR PASS的力量
當然就係，搭HARUKA唔駛轉車 (地鐵都唔駛既但係咪傻啦)
點知……

咩話！？

吓！？

OH NO...係俾無口賤蓄沾污了我神聖的HARUKA
點解會咁架

基本上成個車身都被沾污晒，我唔續個影了
入面都係求其搵位key返貼紙，聽講洗手間都有
不過都要講返HARUKA Green真係勁好坐
同自由席鬥獸場係完全兩個世界

去到新大阪就見到おおさか東線延長了到呢度
咁就以直達奈良作喙頭啦，但對遊客的實用性真係唔算高喇

揸全國來玩的人愈來愈多(主要係鬼佬，好多都係鳩開)
兩年半前第一次來大阪廣島好似都唔係咁

上啦，不過都係搭SAKURA而唔係Rail Star

搭到咁上下突然聽到好多快門聲 (你知日本手機正常係有聲)

diu......

唔理LU，個零鐘去到一個好出名的目的地
賣個關子先但應該好易估到

Crossover hellokitty都幾可愛呀
個零鐘新幹線下行係姫路城？？

Haruka Green Car都叫好坐？
NEX都好坐過佢
坐過咁多隻GREEN CAR最差體驗佢應該頭三名

包廂咁濟

睇過EVA500就自然覺得Hello Kitty唔襯架車
個零鐘新幹線唔係姫路啦，さくら落姫路都係半粒鐘就到

因為JR西日本d pass大部份只包自由席，有對比先咁姐
老實講佢d位隨時衰過國鐵年代特急用車既Green Car

真係，當年500系EVA有誠意好多
無口賤蓄同佢係無得比

所以又回下帶兩年半前帶7個朋友去玩
當初係廣島關西open jaw，呢個諗法原意就係想搭EVA新幹線

不過最後因日程關係只搭了新大阪-姬路，但已經好正

仲成功帶到人入1號駕駛艙

附送天氣好好的姬路城

話時話GREEN車第一排其實頂唔頂腳?
例如283同383呢種パノラマ形...想試下坐司機後面但驚伸唔到腳

EVA淨係一號車都已經完勝
我兩年前玩福岡關西openjaw，本來plan咗第六日喺大阪先坐佢去姬路
點知第三日行程提早完成，咁啱夾到班次返博多就入咗一號車拎咗本小冊子
第六日劃咗指定席去坐，成個月台勁多人，指定席爆滿，未見過咁好客嘅こだま

383系嘅話係窄dd，未致於頂腳，大銀幕已經值回票價

無錯，三年幾前特登飛廣島就係為咗佢
個陣入一號車重要網上登記抽

有冇咁憎hello kitty啊

Haruka 1+2 wor, 衰極有個譜啦?
N'ex Green都係2+2好似同普通車分別不大

個人覺得NEX用皮櫈好D，同埋281系最大敗筆係無張正常size既枱

幫樓主補充下，無咀賤畜HARUKA連廁所都痴幾張貼紙落去，沖落馬桶算喇好嗎

E259車身闊啲，啲櫈又裝得貼啲，所以裝到2+2
單純睇張櫈應該差唔多大細

感謝各位補充，返來正題
呢度變返觀光部分

搭左個幾鐘新幹線之後落車
覺得個staff舉牌好慘，同埋感覺JR西好多冗員staff

新幹線口就有JR巴士搭，好方便
揸pass都唔駛錢

應該好易估到，無錯就係廣島了

直踩到平和公園
經歷三年幾裝修的原爆資料館的本館終於重開
加上黃金周因此好多人排隊，咁我今次一樣係pass
因為太多人睇館係好唔舒服亦好難慢慢欣賞

黃金周的原爆遺址，好多人
廣島自從俾奧巴馬踩過之後西方遊客明顯上升
同埋佢地好多都揸全國pass，探訪廣島幾乎無額外金錢成本

附近食野的地方都好多人

跟住un下路面電車去宮島了